示威者衝立法會好暴力？暴力好邪惡？

The rule of law and human rights are two sides of the same principle, the freedom to live in dignity. The rule of law and human rights therefore have an indivisible and intrinsic relationship. That intrinsic relationship has been fully recognized by Member States since the adoption of the Universal Declaration of Human Rights, in which it is stated that it is essential, “if man is not to be compelled to have recourse, as a last resort, to rebellion against tyranny and oppression, that human rights should be protected by the rule of law”.

秘書長指出，法治要求法律程序、法律機構和實質性規範與人權保持一致，其中包括法律面前人人平等、接受法律問責、及公平保護和捍衛權利等核心原則(S/2004/616，第 6段）。 倘若人權得不到保護，社會上就沒有法治可言，反之亦然；沒有強有力的法治，人權在社會上就無法得到保護。 法治是將人權從原則轉化為現實的執行機制。

依家係香港人犯法先定政府想送中先？依家係香港人衝立法會先，定警察亂打人打記者，搵醫院套料拉人，唔帶委住證先？如果我犯法，警方就可以濫權，咁警方同普通爛仔有咩分別？我個fd打你一拳，我隨時根本唔知佢有打你，你事後打到我半盲流晒血？前線啲阿伯同後生仔你有證據佢地個人有出手先？你有證據佢地想出手？你射同打啲你唔知關唔關事嘅人？即係爛仔砍人全家？

法律有保護香港人？法律有罰個啲number 都唔show 嘅警察？今日嘅法律偏幫政府打壓人權，無牌爛仔無法無天，香港根本無撚法治。畀林鄭殺撚咗啦法治！

之前同性戀係死刑，婚前性行為係死刑，通姦係死刑，喺日治地區得罪日本人都係死刑。

你快啲去同佢地講法治啦，提啲慰安婦要和平抗爭，唔好暴力反抗呀。如果唔係，啲教徒同日本人會有藉口南京大屠殺㗎！

班官開口埋口法治， 偏偏主動破壞同坦護破壞法治嘅人

可惜好多人仍然覺得自己升斗市民， 冇力量， 在位者係不可挑戰。 結果永遠都係官字兩個口

推

我傻撚咗，英文版同中文版原來唔一樣：